Web results 一帶一路｜黑山建公路墮中國「債務陷阱」 要求歐盟助還$92億遭拒｜ 蘋果日報

有望加入歐盟的巴爾幹半島國家黑山（Montenegro），墮入中國「一帶一路債務陷阱」，要求歐盟協助還債，但遭拒絕。

黑山2014年拍板修建新高速公路。這條路長165公里，連接黑山亞得里亞海和鄰國塞爾維亞。黑山與中國路橋工程有限責任公司簽訂了第一期建設的合約，中方承擔第一期建設41公里路段，給黑山提供了10億歐元貸款（92.64億港元）。

黑山今年開始償還貸款利息，卻又遇上武漢肺炎疫情，主要收入來源旅遊業首當其衝，拖累還款能力。黑山的債務達43.3億歐元（401億港元），佔國內生產總值103%。國際貨幣基金曾認為黑山已無力承擔任何新債務。

黑山副總理阿巴索維奇（Dritan Abazovic）上月表示，為了防止「準歐盟成員國」黑山對北京的倚賴，歐盟應該幫助黑山重組債務。

歐盟委員會發言人表示，所有國家可自由作投資決定，但歐盟不會為第三方還債，黑山須設法償還中國貸款，惟歐盟可通過總額達90億歐元（833億港元）的西巴爾幹地區經濟與投資計劃，資助黑山興建公路餘下路段。

黑山的公路興建計劃一直惹爭議，因涉及中國在歐洲的影響力。歐盟委員會指中國的影響力令人憂慮，「歐盟關注部份中國投資可能帶來的社會經濟及財政效應，擔心有宏觀經濟失衡及對中國貸款過度依賴的風險」。

路透社

厚面皮唔承認合約就得，歷史文件

其實唔認佢會出兵？佢淨係打自己人

黑山阿偉

出條撚兵咩，印度係隔離殺咁多支那軍都唔敢打，黑山隔住成個中東打條毛咩

有着數就一帶一露国家俾人揾笨柒就揾返歐盟

黑山口交部: 停止将债务问题作为政治工具，停止以债务为借口干涉黑山内政

話破壞環境，收鳩幾錢。

錢就你賺 債就我揹

黑山:我哋唔承認不平等條約

黑山 係度嗎？

☺️系度

你同我借左92億 幾時可以還返我？？

我點解要還？
呢個係憑我本事借來的92億
點解要還？
屌你老母

😦😦😦

黑山學下AFRICA兄弟啦
隔咁遠點打你呀? 打你又有EU, NATO
芝放巾有美軍既全球投射能力咩

香港人起少一個咩春音樂噴泉就還到🤡

唔交咪得

迫你賣碼頭啦

都係希臘醒

學下非洲聯盟點走數

學巴基斯坦咁，叫支那再借唔係就唔撚還借完就唔撚還

割地還債

問題係中共嘅貸款唔係現金而係鋼筋水泥同埋中國工人，如果無錢俾咁即係成條公路將會停工，所以歐盟先講可以接手工程而唔係幫黑山俾錢中共

唔還就得，黑山特色合約精神

要求借多3000億，肯借就有得還，唔肯借就還條毛

憑我實力借翻黎
做咩要還🖕🏻

學美國，不知幾多國債但都冇事

唔認條數咪得

窮撚有乜好驚

錢就你借 有事就搵IMF, 歐盟找數...

老解連阿差都打唔贏去挑南斯拉夫佬機？

撚有能力做咁遠軍事投射咩

全球得美軍做到，仲要傾盡全軍之力先做到壓到性嘅軍事投射

抵撚死 簽完約 起完路就唔想還錢？

之前美國屌鳩世衛份19報告有冇簽名？

再唔係學下非洲點要脅返中共轉頭

告鳩中國XX 公司 違法,
罰返佢幾百億先啦

咪唔好還錢囉！支那實唔敢嚟追債

Easy 啦 貨不對辦 退貨

老實講我係佢哋政府一定借，多多都借
然後舉支中國旗就唔撚還
學委內瑞拉

分分鐘支那教佢

呀偉係度嗎?

發國債
俾返啲廢紙對家填數

唔還咪得

歷史文件係唔洗還架

賴數都唔識

強行國有化間工程公司咪搞掂

收數收到出軍隊

之前美國已經警告過唔好

(一帶陰路）蓬佩奧警告IMF勿援助巴基斯坦償還對中國借貸

發國債還錢，之後話出新銀紙，舊錢作廢，只限國民用舊錢換新錢

佢借歐羅

黑山係中南歐
唔還你咬我食咩

一帶一路國家啲官貪咗唔知幾多啦，錢就國家還，還唔到就揾人找

比我都應承啦
錢自己貪, 債係國家承擔